msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: white_nutcrackr\n"
"POT-Creation-Date: 2015-02-16 04:03+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2015-02-16 04:04+0900\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.7.4\n"
"X-Poedit-Basepath: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-KeywordsList: __;_e\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr\n"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/404.php:4
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header.php:6
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header_orig.php:6
msgid "The page you are looking for doesn't exist. Sorry."
msgstr "죄송합니다. 찾으시는 페이지가 존재하지 않습니다."

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:7
msgid "Category Archives: "
msgstr "카테고리별 글 목록: "

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:9
msgid "Tag Archives: "
msgstr "태그별 글 목록: "

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:11
msgid "Daily Archives: "
msgstr "일별 글 목록: "

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:13
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:15
msgid "Monthly Archives: "
msgstr "월별 글 목록: "

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:17
msgid "Author Archives: "
msgstr "작성자별 글 목록: "

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:19
msgid "Blog Archives"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:25
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/single.php:8
msgid "Read the rest of this post"
msgstr "계속 읽기"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:31
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/index.php:20
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/search.php:17
msgid "Previous posts"
msgstr "이전 글 보기"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/archive.php:32
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/index.php:21
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/search.php:18
msgid "Newer posts"
msgstr "최근 글 보기"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:3
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:3
msgid "Please do not load this page directly. Thanks!"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:7
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:7
msgid "This post is password protected. Enter the password to view comments."
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:18
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:31
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:18
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:37
msgid "No comments yet."
msgstr "첫 댓글을 남겨주세요!"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:18
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:18
msgid "There is 1 comment in this article:"
msgstr "댓글이 1개 있습니다."

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:18
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:18
#, php-format
msgid "There are % comments in this article:"
msgstr "댓글이 %개 있습니다."

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:36
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:42
msgid "Comments are closed."
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:42
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:48
msgid "Write a comment"
msgstr "댓글 쓰기"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:44
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:50
msgid "You have to"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:44
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:50
msgid "log in"
msgstr "로그인"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:44
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:50
msgid "to write a comment."
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:48
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:54
msgid "Log out of this account"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:48
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:54
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:52
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:58
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:52
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:58
msgid "(needed)"
msgstr "(필수)"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:56
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:62
msgid "Email"
msgstr "전자우편"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:56
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:62
msgid "(needed but it will not be published)"
msgstr "(필수 - 표시되지 않음)"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:60
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:66
msgid "Website (if you have one)"
msgstr "웹사이트"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments.php:67
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:73
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/functions.php:21
msgid "comment"
msgstr "댓글"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:23
msgid "Your comment will be published when it is approved."
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/comments_orig.php:25
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/search.php:9
msgid "m/j/Y"
msgstr "Y/m/j"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/footer.php:2
msgid "powered by"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/functions.php:15
msgid "No Comments"
msgstr "댓글 0"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/functions.php:17
#, php-format
msgid "%d Comments"
msgstr "댓글 %d"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/functions.php:19
msgid "1 Comment"
msgstr "댓글 1"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/functions.php:28
msgid "tags"
msgstr "태그"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header.php:6
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header_orig.php:6
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/search.php:5
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/search.php:21
msgid "You searched for the following"
msgstr "검색 결과"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header.php:19
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header_orig.php:19
msgid "RSS Feed"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header.php:20
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/header_orig.php:20
msgid "Comments RSS Feed"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/index.php:14
msgid "Continue Reading"
msgstr "계속 읽기"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/index.php:24
msgid ""
"You broke the interwebs... wow... way to go.. no really you may want to call "
"someone to take a look at it.."
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/index.php:25
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/search.php:22
msgid "Back home"
msgstr "처음으로 돌아가기"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/search.php:23
msgid ""
"We didn't find anything. Try a different search or look in the categories "
"below."
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/searchform.php:3
#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/searchform.php:5
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/single.php:9
msgid "Pages"
msgstr ""

#: /Users/yoonjo/dev/wordpress/white_nutcrackr/single.php:20
msgid "Sorry, there are no posts about that."
msgstr ""

#~ msgid "<cite class=\"fn\">%s</cite> <span class=\"says\">says:</span>"
#~ msgstr "<cite class=\"fn\">%s</cite> <span class=\"says\">曰</span>"

#~ msgid "Previous post"
#~ msgstr "이전 글"

#~ msgid "Next post"
#~ msgstr "다음 글"

#~ msgid "Search results"
#~ msgstr "검색 결과"

#~ msgid "Yearly Archives: %s"
#~ msgstr " 연도별 글 목록: %s"

#~ msgid "Archived posts in Category \"%s\""
#~ msgstr "카테로기 \"%s\"에 해당하는 글"

#~ msgid "Archived posts in Tag \"%s\""
#~ msgstr "태그 \"%s\"에 해당하는 글"

#~ msgid "Archive of published articles on %s"
#~ msgstr "\"%s\"에 올라온 글"

#~ msgid "Archive of published articles by %s"
#~ msgstr "\"%s\"가 쓴 글"

#~ msgid "Subscribe RSS Feed"
#~ msgstr "RSS 구독하기"

#~ msgid "Subscribe RSS comments"
#~ msgstr "댓글 RSS 구독하기"
